【消失20年】四川辣醬喺美國爆紅？張相都炒到39萬蚊

食炸雞，你愛哪種醬料？在美國，有一款麥當勞在1998年短暫推出的四川辣醬蘸料，被奉為傳世經典。消失了將近20年，近日卻因為一套動畫《Rick And Morty》再次被熱炒。單單一張這款四川辣醬的照片，在Ebay上被炒到5萬多美元（約39萬港元），更有上萬網友湧入請願網站，要求麥當勞重新推出這隻辣醬。

這一切還要從《Rick And Morty》上周播出的第三季首集說起。主角Rick在片中激動地高喊「四川辣醬是支持我的唯一動力！」就是這一句勾起了美國人的集體回憶。再來一句：「哪怕再拍上9季，哪怕再等個九十七年！我一定要再次吃到四川辣醬！」美國人已經按捺不住。
就這樣，節目播出後立即引發了「辣醬海嘯」，一張這款四川辣醬的照片在Ebay上被炒到5萬多美元。成千上萬的網友更是湧入請願網站，表達自己對這款消失已久的辣醬之渴望。甚至有網友說：「人世間最悲哀的事莫過於在2000年之後出生而沒嘗到1998年的四川辣醬。」
據美國《赫芬頓郵報》報道，這款限量版辣醬其實是1998年麥當勞為迪士尼電影《花木蘭》造勢而推出的，故又稱「木蘭醬」，但早已停止售賣。有網友在twitter「哀求」麥當勞：「花木蘭都要拍真人版了，你們不打算讓四川辣醬回歸嗎？」
據悉，美國麥當勞的一位發言人表示，不排除重新推出這款「網紅」蘸料的可能性。他接受《今日美國》網站的採訪時說：「我們永遠不會說不，用戶的意見我們會聽。」該快餐店的主廚邁克·哈拉斯更發推文稱，關於是否分享這款醬料的配方，「我看看能做點兒甚麼吧。」

卡不川奴麥旋風幾時重返

Rick

39萬喎，你何來睇到3千9百萬

又唔好好讀書

係賣張相咋唔識字架

柒頭

積下口德啦 文盲都好慘架

積吓口德啦 積積埋埋可以畀首期買樓

差唔多兩個禮拜前既事喇喎
香港完全冇人睇rick and morty唔會明點解套野會帶到起個熱潮

係啦係啦,全香港得你識rick and morty
其實大把人都識,咪以為全香港得你一個識啦柒頭

Rick and Morty 好睇到仆街

Genius

on9仔貼廣告

Hurt到你自尊？

我睇晒頭2季再加season3 episode1又要話過你知呀?你自己無知就以為人無知,好柒囉